(4週年) 連登天后蔣麗芸 率420人佔領郵輪

【本報訊】尖沙嘴海運大廈對開出現本港罕見的「維權」抗爭場面，碼頭歌詩達郵輪越南、海南島六天團，因越南下龍灣碼頭發生沉船意外，令郵輪未能泊岸，過千旅客不滿美麗華旅遊賠償過低，行程貨不對辦，昨晨抵達香港後拒絕下船，包括立法會議員蔣麗芸，率領420旅客要求索償七成團費，其間雙方爆衝突，至晚上10時許，「佔領郵輪」的最後一批近百人終落船，結束逾15小時抗爭。

記者：鄭文輝 劉柏麟 潘志能

該歌詩達郵輪維多利亞號，當時接載約2,000人，其中1,100名旅客為參加美麗華旅遊六天團，團費港幣8,000至18,000元不等，團友主要來自香港、澳門、台灣、馬來西亞及新加坡，外號「立法會元秋」的蔣麗芸與丈夫亦是團友。船上另有其他旅行社團友，包括台灣雄獅旅行社。根據美麗華行程，該團於大年初二（1日）在香港出發，行程遊覽三個景地，包括海南島三亞、越南峴港及下龍灣。

落船後改索三分一團費

本周二（4日）早上7時許，郵輪已抵達下龍灣附近，奇山怪石盡收眼簾的團友，已急不及待舉機拍攝，他們以為吃完早餐，就可登岸觀光四小時，豈料於8時30分，船上廣播指因不明原因，船隻未能泊岸。台灣團友劉女士憶述，當場船上露天餐廳坐滿不少旅客，大家聽到消息後不禁唉聲嘆氣。她又說，其間郵輪駛離下龍灣，但船公司沒解釋不上岸原因，直至下午4時許，船公司才解釋因沉船問題未能靠岸。領隊指公司願退還343元上岸觀光費，而船公司賠償每間房間50美元免費消費，但團友不滿。據悉當天過千團友開會，認為貨不對辦，要求賠償七成團費或5,000元。

至昨晨約7時，郵輪駛抵尖沙嘴海運大廈碼頭，過千乘客拒絕下船，舉起示威標語「美麗華欺騙港澳台不負責任追討償還團費」，又大叫：「美麗華呃人，可恥。」

其間，船公司、美麗華代表與旅客代表談判，警方到場調解但沒結果，至10時許，船上傳出武力清場。有團友指船公司停供食水及食物給旅客，又鎖上洗手間不准團友使用，逼團友落船，有團友向船上職員咆哮：「水都唔畀飲，啲細路老人家喺度，佢哋要食藥㗎！」

據悉有團友用美元掟向船職員，亦有一名船公司外籍高層在甲板上驅趕旅客，與旅客發生推撞。由於台灣團友須趕飛機赴台，中途離去，至中午剩下340名港人及80名澳門人繼續抗爭。至下午1時許，香港旅遊業議會代表到來調解，但雙方拉鋸。傍晚6時許，200多名團友因難抵飢餓及疲累而落船，當時落船的蔣麗芸代表團友要求美麗華旅遊至少賠償三分一團費。至晚上10時許，近100人堅持留守。

事件擾攘逾15小時

另於中午12時起，船公司安排新一批旅客上船，惟郵輪遲遲未開，有新旅客不耐煩指罵拒下船旅客。晚上10時30分，船上近百旅客終下船，事件擾攘逾15小時。美麗華旅遊總經理李振庭指下龍灣因沉船而不能靠岸，非旅行社的錯，個別團友要求每人賠償數千元或七成團費，旅行社不能接受。歌詩達郵輪發言人稱因有船隻沉沒事故，考慮乘客安全始改行程。

郵輪團糾紛時序

2月4日
【08:30】郵輪抵越南下龍灣對開，船上廣播指因不明原因不能泊岸
【16:00】船公司解釋因下龍灣發生沉船，不能靠岸

2月6日
【07:00】郵輪返港，大批旅客拒落船要求合理賠償，美麗華旅遊代表與旅客代表談判，但沒結果
【09:45】警方上船調停
【10:00】船上傳出清場消息，其間船公司與旅客發生推撞
【10:30】船上停止供應食水及食物，廁所不准使用
【12:30】船公司安排新乘客繼續上船，顯示開船的決心
【13:00】香港旅遊業議會到來調解
【13:30】談判再度破裂
【15:00】郵輪原本要起程，但因事件未起程
【18:30】香港旅遊業議會指事件有望解決，但仍有過百旅客拒下船
【22:30】最後100人落船，結束逾15小時抗爭，1小時後郵輪出發

咁快4年

佔領之母

淫賤聯歷史創舉。

摷返舊新聞去蕉巴班打靶狗

terrorists win